做左輕鐵車長半年，你問我答

如題

平時係咪係咩做

無咩做

車尾 C 字牌 咩意思

唔係，揸車要睇好多嘢

我冇打算過馬路都boo 鳩我

輕鐵先鋒

幾時叮，幾時大聲呠人？係咪睇樣

遲左開車會唔會俾人丙？

1004車

人工高唔高過西鐵呀？

輕鐵夜晚收工泊邊呀？新屯中樓下？

劣質車長多的是

點解會揀輕鐵車長？
人工低咖喎

未試過，
但早左開一定畀人投訴

番工近，
童年夢想，
有女睇

好多都擺廠，某部份會擺出面啲大站

有啲車長會埋站果時因為前面個燈位未轉唔閂門住
巴打會唔會

好似同西鐵同grade

會
不過會睇繁忙定非繁忙時間

係咪好多制㩒
定得開車 停車 boot 人

可喊可以簡單講下點揸

點解要skip左我

答左依個先ok

點解差一步就入到車你都閂鳩我門

輕鐵壓力大咁多，都同grade!

左手揸住碌棍，向上Chok 向下chok
向上chok係加速
向下chok係減速

個個都讓，得到2046都開唔到車啦

得新屯中一個車廠？
擺到咁多架車？

Sorry sorry
我就唔呠人嘅，
有咩危險應該我地避左先，
更何況真係有人行緊你呠都冇用。

叮就一開車就會用

係咪有靚女揸輕鐵

繁時起屯門站，d死人 505，506，751 3架一齊黎
去到屯門站第二架車唔肯入站拉龍
我好想按通話製，叫佢泊埋去啦，Seven頭

好少

C for couple set

我見過，我真係見過

巴打，506係巴士來㗎喎⋯⋯

識唔識佢地

同埋繁忙時間我地唔會入尾位

暫時都夠擺

505，507，751

有時候唔係唔想等，係我地都要追時間

如果遲過顯示到站個時間會點

咁夜收工，有哥哥送返屋企安全d

有時坐輕鐵 架車chok到好似過山車咁撚樣
其實係特登咁chok玩尻人 定係條友唔識揸？

嫁車仲有幾耐到係點計出黎？有定位？

係

都係嗰句，劣質司機好多，
有時我自己坐師兄都頂唔順

班次好準 小學個陣搭左六年7點正景峰614番元朗

都係好早期先會咁準
今時唔同往日

唔識

有RFID可以計

人工？

自己留意下
幾有趣

14000起薪

免費坐Mtr?

見過有靚女揸西鐵

所有鐵free

如果揸揸下急屎點算？

有冇中過離奇野？

忍住先

試過係路軌見到有欄杆打橫瞓左係度

點解有啲boot 有啲叮叮叮
成日比啲boot嚇撚死

點解可以咁慢同chock
九龍人每次入去過個彎都比佢chock到腰都痛埋

司機心態問題⋯⋯

急屎急尿點算

咁點算 刹停架車？

忍住，去到總站落地去廁所

無錯，然後報告控制中心落路軌執開佢

S30留名

有一次坐614，剛剛上杯渡橋，不斷加速同叮叮，差不多到入站才急停

我好爽，好快！
不過好撚危險，真係會死車人

開facebook群組啦，識女丫嘛
我見有d師兄好後生，戴超，幾型

有咩晉升機會？

巴打大站定輕鐵？

以前見車長落車用鐵筆，整路軌分差器；
現在咁撚多人，好撚危險

不過好不滿，繁時出九龍，兆麟交匯處d 507多撚到，架架小貓三4隻，阻撚住出九龍d巴士

到我坐西鐵時，繁時d 507又好撚疏，好撚迫

咁可能你都見過我

危險動作，正常應該畀人投訴

X, 講呢d

可以升到上唔洗揸車做管理層，
管理輕鐵大小事務

甚至過埋大站做都仲得

準備轉灣入另一方向
係咪要打數字比信號落部車度，等轉軌先行得？

1999…唔明再講…

嗰支唔係鐵筆，有名㗎，叫point bar。

輕鐵都好受路面交通影響，
好難解釋

唔知答唔答到 繁忙時間如朝早增設做孿卡有咩制肘所以做唔到？

最簡單來講就係你入啱條路線，
佢就會guide住你㗎車行啱正確路線。

其他嘢唔方便講太多

試過好撚多次輕鐵入彎加速....
頌富落天瑞個位, 天耀入天西個位 (試過出意外上報)
究竟係輕鐵守則係咁定個司機on9??
真係唔撚驚架車反咁

有冇試過 / 見過同行入錯路線
直接去左另一度

主要原因冇車。
行孖卡嘅話就會少好多班次。

同埋原本輕鐵系統係30年前嘅產物，
當時其實係無諗過呢三個地方會住咁撚多人。

而家仲要咁多蝗

所以就算買新車都冇用，
都冇地擺

無親眼見過，但有相睇過

係唔係肥仔

劣質司機太多，
灣位其實最好唔好加速

冇例講話可唔可以加速
一切講求司機嘅心態

唔係
係四眼仔

自己加時間
最離譜試過加咗三分鐘

點入職

哪有車，你老母

正解
但無辦法

係Recruit 見到佢請人

我見過加6分鐘

你係咪會開咪同d大陸狗/廢中講"請匆阻礙車門關閉"果d黎

點入行

呢啲情況乜唔係控制中心會人手執返靚個時間表
至少東鐵就我所見係成日改時間表

每日渣幾多轉車
翻幾多個鐘
會每日渣死一條線定隨時轉

呢個真係少見

樓上已覆

會，有啲呀叔呀嬋想入就唔入就會開咪講嘢

有啲情況係想執都冇得執，
如果條條線都負到仆街嘅話咁執來都冇乜意思

thx巴打
屯元天真係好撚多人住 朝早同東京jr朝早有得比

想入行

我地唔似巴士司機跟線揸，
跟當日獲派嘅duty去揸。

最短6個鐘，最長8個鐘。

所以如果要撘車就早啲出門口

Come，聽講仲請緊人。

有冇pt做

留名

有冇試過一路渣車一路打飛機

冇

冇，兩隻手都唔得閒

點解屯門站無車去到杯渡？？？
想問好耐！

同埋點解而家無輕鐵月票

同埋好想佢整屯門環狀線
如果屯門同兆康整環狀線順行同逆行應該幾好

而家多左好多司機呠人，住係輕鐵站附近覺得好煩

搵大媽做車雞，幫你打

其實506做南北循環線都好！不過總站搬去青山咀灣

多支那人推個臭喼周圍走嘛

一直想問
dashboard 果隻烏龜同大笨象有咩分別

十幾年前 架輕鐵仲係橙色

會唔會開mic叫人唔好食野

第一條確實答案答你唔到，
但要我估嘅話其實同輕鐵發展史有關。
要知道屯門站嘅前身係新發站，
本身路線設計其實就係以市中心站為中心點出發，係方便兩邊居民進出屯門市中心。

所以當起屯門站嘅時候（西鐵當年原本設計係無屯門站），佢只係取代左新發站嘅位置，理論上係應該開新線並將中心點轉移到屯門站，但可能由於可能列車數量不足同埋開新線要考慮重覆車站問題，所以無咁做。

以上純屬推測

第二條都答你唔到
但而家輕鐵嘅功能明顯就係做腳車接載往返西鐵站嘅乘客，所以如果係西鐵月票加呢個功能就差唔多。

第三條就已經有啦，614p同615p本身就係環狀線

多唔多人係車做引體上升

無品嘅司機太多，每行都有害群之馬

鳩估：
拖卡同單卡分別

有，
我試過撘車嗰陣聽到有司機話
「乘客請注意，切勿將扶手當作健身器材使用，多謝合作」

往事⋯⋯唉

見到就會

多唔多女車長？ 點解唔揀其他鐵？

有無撞過鬼

錯

其實比我想像中多，不過全部都不可食用

唔揀其他鐵係因為無女睇

無
不過青松附近重陽嘅話會有大量溪錢

西鐵通車時，輕鐵有修改路線，不過全被bam, 所以跟原有一樣
果年屯門站去杯渡站（但市中心無車去屯門站）
505縮到去山景南/北做總站

614/614P 好多撚餘，夜晚兩架一齊來，走左，等10撚幾分鐘
分唔到流

想做 不過讀唔成書

無degree 是咪做唔到車長?

駛唔駛要有車牌先可以渣輕鐵

巴打揸開咩線

最少要會考/dse 五科合格

揸輕鐵要有1號牌

來緊好似又會有新嘅路線重整計劃，
我地車長都拭目以待中

我都係high dip仔

Degree好似話over qualification

要，因為當你揸緊路面車

有無讀咗副學位先修既師兄揸輕鐵

點睇月台啲PA？
覺唔覺得佢地好撚煩？

我有玩過電車go

難唔難考？

24歲，degree holder

大機？

應該有

覺得佢地無乜用，
但平時都係靠自己，
所以冇乜所謂。

有冇車牌，有就有入場券。
冇就考左先。
我識得有輕鐵司機仲係P牌。

輕鐵呢家嘢，易學難精。
唔似外人諗得咁簡單

輕鐵個高度有無調過？

豐景園果站，相差成級

咁真相係乜呀？

揸過快車未

豐景園站係月台沉降

真相係點，入來做就會有人教你，
我唔方便係度公開講。

點為之快先？

當EMU咁行

未，唔敢，驚撞死人

有無住港島既師兄係入屯門揸輕鐵

呢份工最大壓力係咩？
就讀完書 諗住做一排先

暫時我已知最遠嘅同事都係住葵涌

安全，效率，舒適三者都顧到先係最大壓力

以前返小學次次到何福堂同杯渡之間，無論上落斜d司機俾油都會成架輕鐵左右搖住咁去
想問下有冇規定每個站停幾耐？

見過開到100
Ps青山村去龍門個段

姐係上面三樣做到就每日輕鬆返工？
我估唔會咁簡單既 始終係狗鐵

搭左咁多年輕鐵個個都鍾意一下加速勁快，跟住再重dup，見過幾次搞到d呀婆仆街

最少8秒

100嘅話應該飛出來㗎喎⋯⋯

係，就係咁簡單

真係要講多啲嘅咪架車有fault你要識點處理，應付客人查詢，道岔訊號燈故障要點做，吸拆車步驟等等

嗰個位我行到盡都係60，100嘅話係嚴重超速⋯⋯

地鐵定輕鐵車長易考d?

點解有D 司機就埋站都要加速急停
行車時又比大油 , chok 到
之前無咁差 關唔關大陸車事

無話邊個易考啲，
我聽講地鐵嗰邊啲manual厚過我地輕鐵咁囉

大陸車係難揸啲，
係要畀啲心機揣摩下，
有心揸嘅大陸車都可以揸得好好，
冇心嘅，畀㗎靚車你一樣都可以揸到成pat屎咁。

一句到尾，心態決定境界。

你呢個例子係某啲司機揸到滑晒牙就會咁。

想問下如果無得升max point 去唔去到29k

去唔到，最少你要升一個grade到左先有機會上29k

有冇見過人冇拍卡就上車？會有咩反應/感覺？

聽講要成日要超速追站

升grade 其實有無乜特定條件
際遇同工作表演就一定啦
咁年資學歷呢d呢

諗住grad去見下

我試過搭尾班輕鐵追車要跑上車冇拍卡,
經過車頭望住個司機,
佢都應該望到我冇拍卡,
但心諗佢都唔會落車捉我,
所以唔理咁多 照上車

有，呢啲留番畀查飛做啦

其實真係唔會理

歡迎呀，當係跳板又好，真係想長做都好，趁有青春，乜都睇下啦

坐底三年，公司有啲進修課程可以讀

而家捉得好嚴，成日都會射槍

但輕鐵危險好多咁 人車爭路

過埋年搵下工先 thx巴打

有無試過係洪水橋落元朗同d單車友鬥快？

用全月通，唔撚拍卡

我聽過一個住奧運

Between
知唔知500/7幾時開

速度限制係幾多？

揸耐左你就會慣

客氣了

？？？

唔同區域唔同

冇，咁做好危險

唔跟線揸㗎我地，樓上我有覆過

危險就梗架啦
想輕鬆?
揸重鐵啦
全自動化睇書打機都冇事
Grade 又一樣 人工又一樣
好唔公平

可唔可以解釋下點解咁撚on9
繁忙時間614點都係出一卡 751就非繁忙時間都會有拖卡但根本好吉車
都算啦依個
614一等就要等9分鐘
但等完9分鐘一黎就會連續兩架
好撚on9 你隔4分鐘黎一架就可以唔使乘客等咁耐
又可以唔使迫死一架 之後個架就冇人上
排班次個條友是咪腦裝屎？

天榮站P7
平時唔使記stop code? :o

車隊好似都係G40->S20->S40咁去

500/7應該1月先開
而家你應該見到705同751開始共用月台

其實614係咁主要係揸嘅人問題⋯⋯⋯⋯
班次編定係咁其實冇錯，
係有啲司機吼住前面有車可以幫自己裝減啲客嘅話就會hea揸。

當然燈位順唔順，沿途多唔多客都係因素⋯⋯⋯⋯
有時真係想快都快唔到⋯⋯

751點解有非繁忙都有拖卡主要都係難跑，
好難揸㗎751

輕鐵有S30

你忽然之間轉話題我load 唔到

有時係咪會行緊A線途中轉行B線?
我試過搭搭下505無啦啦轉左做615P

會，好多時都會。

巴打係咪四眼車長

有冇邊個站或者時段特別多查飛？

我試過好多次係青雲至碼頭一段比人查飛

近車廠

冇，隨機，但越近廠，越高危
我試過一次揸左兩個站，
兩個站都有查飛隊嘅人

有拍卡就得

劉？

我諗識你

你講你姓劉定我姓劉？

你姓劉？

認錯人了

輕鐵就話要揸啫，咁重鐵係咪真係鳩坐唔洗做

問嗰個唔係我, 搭訕only sosad

大陸車同以前日本車有乜分別？鐘意邊架？三代塗裝覺得邊款靚d?

G10留名

勿相認

要拍平安鐘，無事無幹真係無嘢做架佢地

！！！！！！！

我以前未入去做之前真係有咁做過
而家驚有報應

次次搭都好chok

中意最舊款嘅一期車，隨心所欲
話去就去，話停就停

大陸車其實冇想像中咁難揸，
始終係澳州料，中國代工咁解，
唯一要挑剔嘅我只可以話係裝工。

我最中意最早期眼橙白色塗裝

辛苦你啦
有啲師兄真係亂鳩咁來

轉彎扭掣打燈
波口行到去會自己轉
鐘聲同鞍都係撳掣

最簡單就係咁揸，全中

想知輕鐵過波口果陣
係咪洗唔洗要等個point攞好位置先
定係自己控制架車剷波口

最好同最難渣係邊條線?

使唔使咁大反應

Sorry囉⋯⋯

如果係一開二嘅波口(diverging point)就要等個point攞啱位，然後支信號燈出左適當信號就可以過。

相反，二合做一(converging point)(又叫trailing point)就鏟得。

呢樣嘢同重鐵唔同，重鐵嘅話上述兩種都係電動波口

最好揸係706
最難揸係505

個人感覺

成日係兆康見到505好趕時間咁

基本上505係冇分non-peak同peak hour
因為幾時都係peak hour

咁好似市中心入站前果隻係咪
diverging point要等佢啱位置先入站

我唔係operating呀

仲有g10?莫非你係「師兄」？

點解輕鐵咁難搭嘅
利申
成日轉錯車

有冇試過停車停錯位？停錯會點？

應該係你蠢啫

咁你係？

唔熟就會咁

好似我地大西北人出到港島一樣唔識路

當然，柒好似先係重點

停錯就大鑊，要call控制中心

點睇590/2新咗好耐嘅新泊位

761p班撚樣係咪好清閒？成鳩日遲黎 明明寫1920開但係夠鐘都無車返
以為你趕唔切啦 點知上左車又慢慢行

其實好事來，得番兩個停車位到行車安全有好大幫助

個月台闊左令乘客跌落路軌嘅機會少好多

遲啲590/1好似都咁做

因為761P點揸都有時間剩
同埋天水圍一到繁忙時間就七國咁亂

590/1冇位拉長喎

614應該仲多時間剩

我係總站等成鳩早中遲過display個時間

TO
唔係Training Officer

我都係聽番來，我都覺冇乜可能

Traffic officer

兆康，景峰，杯渡，市中心，過到呢四關就得，但更多時係過唔到⋯⋯

無辦法，有好多嘢唔到我地車長控制

都唔係呀巴打
我rolling stock嫁

天水圍西鐵站個燈位永遠都比你地輕鐵過哂，其他車等4-5分鐘先過到燈

technical officer

啲車靠晒你地，辛苦晒

輕鐵係路霸都唔係第一日嘅事

我都住碼頭
可惜我番工唔係番TMD

Platform duty係乜野黎？
邊個路口最多車停喺黃格block住？

天水圍去坑尾盞燈真係on lun 9

其實輕鐵同k 巴有冇夾下時間？
成日一齊到站，點解唔可以交替咁出現，
搞到一走左班車就要等好耐

交通路面情況太難就了吧

咁SA都可以指緊HQ嗰班S40嘅

吓？咁你番邊度？
大圍？
何東樓？

Platform duty指月台職務
啫係㗎車停係月台開門上落客嘅時間

元朗總站一出來第二個路口經常block
屏山往屯門方向開出第一個路口都經常block

你指邊盞先？

冇，輕鐵同巴士部近乎零溝通

支那車分別大唔大？

大，難操控好多，尤其是停車嗰陣

咁就唔係點揸都有時間剩啦

想問下筆試既衣著要求係咩

點解之前撘610/615/615P去屯門碼頭嗰陣成日要喺燈位等好撚耐先可以埋到月台

西鐵就開嗰陣KCR諗過執過晒啲輕鐵線
其中一條記得係碼頭開車經工業區，屯門站，杯渡，何福堂景峰上兆康，同時cut鳩埋614，615（條新線好似叫551，552咁上下）
但好似俾人反對（唔記得咗好似話cut咗614嘅話無車過市中心安定嗰邊，同埋本身西鐵站嗰邊靜到飛起，無乜人去嗰邊）
最後KCR就將614,615嘅班次減半，整咗條614P/615P出嚟

佢第一版本嗰陣條553係碼頭經安定，屯門站，山景，良景過兆康
KCR嗰陣想將屯元客推上西鐵，所以務求每一忽都會有線上西鐵站

巴打係咪有人打左比你17 號去筆試

揸車返工有無得泊係廠？

我都係
會唔會好難

要有泊車證

唔會，四篇簡單英文閱讀理解加兩條數

繁忙時間，燈位，前面有冇車頂住，咁易控制咩

你姓梁既！

輕鐵有個女司機好鐘意用大大個蝴蝶結頭飾

色盲係咪收硬皮，之前見列車車長唔係輕鐵，第一關都過唔到

係，我成日都會見到佢

其實色弱都未必得，更何況色盲

唔係

依家final year，想考車長，有車牌

751 難揸地方係邊？？

等緊人用，歡迎加入

係翠湖你快唔過部706轉出去天榮嘅話你就仆硬街

點解輕鐵有尿未

高鐵師兄留名
想問下平時壞車換皮點換

想問考車長係咪一定要有車牌?

係咪已經自動化，有無人一邊食早餐一邊渣

九成九有蝗屙過尿啲姐姐又懶唔落漂白水洗下笪地

呢樣唔識，答唔到

輕鐵嘅話就一定要有車牌，
其他唔洗。

三十年來，始終如一。

手動

有師兄畀人影到一邊Pokemon GO一邊揸車，已炒

tcm 留名

430/3頂撚住你

成日都要call控制中心叫佢開車先⋯⋯

繁忙時間亂入盞玩死PA

唔知走去邊度好

點解成日咁多 SPAD 呀、隊尾果啲人為因素事故

巴打講緊呢個

執行月台職務咁解啫

有時要估估下佢開唔開門

飛站後果係點？
試過坐電車飛北角水務署站

有次我媽係輕鐵路軌到跌低
年紀老啲要多啲時間起身
後面架輕鐵默默咁停左係到等
無boot又無叮又無吹佢
唔該個位司機
雖然好似好小事
但原來你地要追時間
辛苦晒

會畀人查囉⋯⋯
睇下你咩原因飛站囉⋯⋯
其實多數都係發呆所致，以為自己開左門⋯⋯

一心急就好易出事，
只能咁講

單卡入得去通常都開嘅⋯⋯

時間其次，最緊要安全

屯門crew?
拍左EB未
q左半年定入職半年
邊個帶你

呢啲唔講啦，
唔玩自爆

多唔多師兄上連登

tcm留名同自爆有乜分別
重鐵g40留名

咁我又唔知喎，無問過

其實係咪想睇下我有冇泄漏機密

見過有次未入晒站開門
當時590/2仲未改兩卡
前車單卡同後車拖卡都郁前咗等燈
咁月台尾就有少少空位
呢個時候有架不載客埋站
淨係入咗頭門，只開頭門俾個搭順風車嘅師兄落車

有冇試過塞燈位，前面有幾架車等緊？
同埋未有cam既話點睇後卡情況？
試過係後卡玩吊環俾司機開咪

係唔係飛親站都會上報？

邊條線最易追到前車？

會唔會成日開咪

個人覺得505

你地係咪缺人到成日都要s20落場揸車

師奶（tci)係大士啤收s20錢去揸車賺到笑

你唔講我講

騎劫

頌富落斜成日塞 好似係i
一期車睇玻璃有機望到
btw啲吊環好易斷

飛左唔報俾人篤炒硬

自己友無咁多講究，雖然跟足例好似唔得

請咩學歷

想問，你覺得份工好唔好做

呢啲舊時先得，
而家咁做實出事。

有，天水圍朝早夜晚繁忙時間有兩個位如果你留意到嘅位一定成串車係度，好鬼壯觀。

無得睇，睇左頭卡內鏡確認上落晒客之後就望住外鏡閂門。

係咪「乘客切勿將扶手當作健身器材使用，多謝合作」

呢個係must

我high dip仔
但聽聞過有大學生。

好做

嗰邊落斜之後燈前面最多停一抽孖仔，
唔塞就奇

點解輕鐵咁鬼chok

1. 司機技術，心態
2. 路軌狀態
3. 如果係孖卡就係睇埋兩架車嘅同步率

點先可以識到輕鐵車長

想問有冇試過行錯路軌，例如507應該轉入田景埋站，點知冇轉到，繼續直行？？
輕鐵有冇得倒後行？？搭左廿年輕鐵，好似未見過

係唔係一定工作經驗先入到
份工係唔一定要好小心？

原來呢句有歧義，我係想講上報紙

我見嗰個位似乎係因為751/p等轉去翠湖導致塞車
如果同分鐘開車，你地會唔會俾761p行先?

同埋另一個塞車位係邊度?

Hi，係咪想識我？

有，久唔久都有一單。

輕鐵可以倒後行。

飛站呢啲小事好難上報紙⋯⋯⋯⋯⋯⋯

唔關事，主要係路面燈問題
唔會，先到先得
天耀嗰個位

400幾個慢慢識
突破呢個數未

over run定成個站飛先
成個站唔停有人報就應該會上

一齊打個r向後行

要有車牌
做鐵路安全係首要 雖然成撚日壞

真心 自己出黎揸幾耐

係咪停站開門之前駕駛室有録音提你地要停車開門?

重鐵飛站直頭比人炒，乜輕鐵咁兒戲😱😱😱

未，仲係400幾個

Over run仲小事啦，啲客仲有門落車㗎嘛

唔玩自爆

如果你理解到重鐵同輕鐵嘅運作原理你就知點解重鐵會大鑊咁多。

有，好鬼嘈

輕鐵好撚多 痴線佬
如果有人暈左㩒緊急制野多數點處理
唔似西銈下站即有人幫拖
同埋係咪一定要出黎鎖返個制,繁忙時間都出唔到

區區都多痴線
call上面通知、出去睇情況、搵乘客幫手扶出月台、啦啦聲開車
出唔到 下個站落咁啲客先出囉

應該咁講，
暈左但係又醒番嗰啲，
我地會問有冇人陪，有嘅就再問洗唔洗白車，要嘅就幫佢叫，係月台等

如果冇人陪又要白車我又冇人幫嘅話我就唔開得車，要陪佢陪到有人接手為止

暈到唔識醒嗰啲唔在講啦

豬姐成撚日問走唔走得,,你點答?

點解你地揸到咁撚chok

邊條線一定揸到想死咁

越危險咪越大聲

咁多頁

請唔請part time? 點計法?

試過讓人落車先上車，唔知佢嬲嬲地定點，上到一半已經夾鳩我，仲要係頭門

自此之後覺得輕鐵司機無個好人

no part time

只能說道道都有 on9 野啦唉

Running Lines 嘅車一般都要開關車門一次先可以再用 ATO 開車

試過有單喺 evening peak .... 個車佬隻手又唔知點解咁撚多，有正常
Door Open / Close 唔撳

就走去撳身後面個 Cab Door Open 同 Close

咁 Cab 門開咗都係叫斷過 door loop，所以之後就開到車，成車客喺鰂魚涌定北角落唔到

我又未試過有sick person，癲佬，loss properties 就多

上面已經答左

751, 505

起步就叮，過路口就叮，
危險警告就呠（連埋減速）

害群之馬多的是啦

點解614同614P成日孖住黎 之後要等成十幾分鐘先有車
見過後車推前車推得好埋唔怕撞咁

其實如果跟時間表行嘅話兩架車其實唔可能孖住黎，主要原因係前面嗰間食晒啲客，後面嗰架咪冇客⋯⋯

咁就算係面嗰架幾hea揸都好，都一定追到貼一貼

XX列車請停車X落乘客

大聲到出面都聽到

Btw 點解751P係天水圍U Turn可以成兩分幾鐘明明只係轉個圈

505

不載客列車係做乜9

咪不載客囉 你係咪on9架?

師兄揸邊條line

人的因素

主要係未夠鐘

1. 錢車（但多數用「專用」）
2. 架車經過嘅地方唔係佢服務範圍
3. 回廠車（但多數用「回廠」）

揸505真係少啲心血都激死⋯⋯

有幾激死啊

乜真係有車佬咁乖唔用atdc

應該分兩段咁睇
新圍去兆康激死定石排去三聖激死
嗚琴果個站真係會人都癲

可唔可以揸快少少？

有時十分鐘到，有時二十分鐘先到！點解可以咁飄忽？？

以前仲做緊車佬真係好少用atdc
自己開閂門咬住前車行好過
atdc咁慢

點解仔地班pk揸到咁chok，下下重逼真係好討厭

長期peak hour⋯⋯⋯⋯⋯⋯

咁751仲癲

係全條505長期full人嗰下先勁⋯⋯
係兆康車客過建生，然後係良景，鳴琴上一班去屯門，屯門上一班去市中心至三聖⋯⋯⋯⋯⋯⋯

有時唔係唔想快，個個站都咁多人，想快都無得快

仲以為505無人

751只要過到706就基本贏在起跑線

但係未去輕鐵個邊

揸到個心無咗就係咁

無人，我都想⋯⋯

唔撚係卦，你知唔知車廂入邊d人俾你班友chock到企唔穩！有老人家有細路卦，原來你班友特撚登架！3

一般以為507仲多人過505

輕鐵不如改做架空
改做日本台場個d咁

知唔知搭親都見到d 老人同細路差d跌親呀
真係想走去車頭屌7你地班司機，個個都係重dup完又即刻加速又重dup
屌你地老母

我每次一遇到重dup佬，落左車都會跑去車頭怒啤佢地

有時我自己做乘客認得邊啲師兄手車係咁我都唔上車

係嘅話我地啲delay就可以大大減少

507好跑好多

就係有呢班人影響晒我地啲形象⋯⋯⋯⋯

有次試過遇到重dup佬，落左車後我記得班次，時間，車廂號碼，寫email去港鐵做投訴，港鐵有無跟進我就唔知了

我想問多唔多重鐵轉去lr

天逸出黎俾705擒
J俾706擒
天西去坑尾俾761擒
T21俾6字頭擒
落撚到澤豐俾507擒
過左屯西以為去到市中心好啲?
對唔住，對面杯渡有架614甩住尾過緊黎

結論係由頭俾人擒到落尾
所以我通常都紅到HIHI

好型，個名叫重dup佬
你放心，點啤佢地都會當睇唔到，事關港鐵職員１０個有１０個都帶住老母返工，被屌嘅頻率高過開post無圖。
其實路面情況唔一定係你睇嘅咁，當然有一班司機鍾意full power去又重dup咁款，但係好多時乘客都唔會知車頭前面發生緊咩事。

小小資訊：輕鐵比路面私家車需要多７倍嘅停車距離，所以好多時都係好早要決定dup唔dup，如果遲左就要dup重啲，dup唔切就會多條友係車底。

唔多，ＬＲ鑊氣重

想投訴請直接打電話，比一切都有效。

507自己月台 邊有得比

但lr 好似好玩啲

唔怪得一到友愛即刻開出啦

返工好認真的

友愛上去都差唔幾

大擒殺

試過下晝係洪水橋見過分零鐘連續有三架單卡返天逸

見到大陸狗有無諗過加速撞佢老母冚家剷 ?

話時話, 係咪前排有車長衝燈同埋飛站
之後比上級落order要係月台罰企

BTW, 好記得有個女司機(應該冇做因好耐冇見過佢), 成日埋站都對唔準門位, 係成個門位唔係半個
仲有一位車長好鍾意將個窗簾拉到好低得番條罅, 其實睇唔睇到野

利申A仔, 最撚憎兩架唔同目的地的車一齊入站, 一定比D客屌

揸開自動又點會冇斷斷走去揸手動
重鐵可以簡單到得一個制禁

點解朝早706啲班次咁唔穩定？
有時一走車就要等9分鐘，有時又兩架貼住嚟

公開試日子507特別班次其實條路線係點? 見過507 o係澤豐出現, 又見過大興北個後備月台上客

呢個係一個好科學嘅問題

你係客見有車埋站，你又趕返工，咁當然死迫爛迫上車，然後有幾百條友個個站都死迫爛迫上車，本來每個站只係俾半分～一分鐘乘客上車變成兩～三分鐘，每個站都係咁、每條線都係咁。
最後乘客上哂前面果架，上嘅人多落嘅人自然又多用嘅時間就仲多，最後後面果架就追到上啦！
因為後面少左客，係月台嘅時間就少左，所以就會快左。

講到1999其實想講咩呢？
四隻字，惡性循環。

你越係迫上車就越慢。

有個大概plan但每年都會調整，所以答唔實。

見蝻會諗，因為好撚乞人憎，大搖大擺，成日重dup都因為佢地，呠佢就舉中指吐口水搵石掉車

毅進仔做唔做得

照考啦，記得要車牌

其實我地都唔會知

而家已經冇左⋯⋯
嗰啲係以前CE，AL特別班次

都係嗰句啦，751嘅特性就係正開就正，負開就負，無得追

有咩野會嚇親你地

人、車衝燈
斷電欖

你地會嚇親我地⋯⋯

我想問你地考左幾多次就入到去我上次好似衰左
同埋想問下入到去 要訓練幾耐

有幾嚇

話說我記得我細個搭輕鐵果陣(大約90年代至2000年頭)，有好幾次試過架車行行下kick到放喺路軌附近嘅石仔搞到行唔到，要個司機落車用枝類似鐵筆嘅嘢撬番粒石出嚟
有次仲係落大雨果陣kick石仔，個司機撬完之後成身濕哂好慘
合併咗之後好似冇再出現依個情況，係咪黨鐵做過啲咩令到啲石仔唔會再彈上去路軌上面

之前有人講過，話大象係加大摩打馬力，喺推/拖壞車果陣用，而烏龜就係限速模式，喺車廠入面用，唔知係咪

一次

好多mk仔覺得自己跑得好快，其實司機唔重dup佢已經係車尾出返黎

亦都試過有路口，路面車睇錯燈，俾直去佢轉左，我見佢衝燈果陣已經成抽孖仔停哂係路口（又無等向後），佢照撞埋黎 你話驚嚇係邊

司機都係人 唔舉得中指咪呠下囉

再講，你有無打算過馬路其實司機係車入面根本唔知

忽然之間係月台上跑
忽然之間踩出黃線

咁你又衰啲嘅

你唔係講A17嗰單呀嘛

元朗段要架空

識fd揸馬鐵

golf

根本成條輕鐵都應該架空

拆左佢
學日本台場個隻啦

兆康段到水邊圍根本可以考慮架空

今晚又通宵

想問吓其實通宵時段 LRL 跟唔跟到 timetable 去行 ?

農曆新年好似青山公路果幾個站有花市，未入過啲牛屎地方唔知多唔多人逼輕鐵

通宵好好揸

咁即係開咁多 overnight 路線其實無乜用

但係自己都唔記得點報

仲有會唔會開錯門

LRL 升職機會會唔會少過重鐵?

一撚樣都係無撚得升
利申:重鐵車長

批大陸車會唔會斷電跳制?
有無車保養唔好會蛇行左右搖擺?
前電車佬,批VVVF車會斷電好撚刺激

其實差唔多，車保無仲好，反正都係廠自己整

又係黑點

好難開錯門

拆到先得㗎

叫做配合下西鐵囉，
其實咪又係十車九空

個個都係咁樣
以為好似私家車咁話停就停
重dup 就比人屌揸到咁chok
唔重dup啲視交通如浮雲嘅陷家剷就會送佢地參觀車底
落起雨上黎跣到仆街仲要預多7倍加廿幾三十米停車距離
之後又會投訴你行得慢碌車
雖然都知啲客投訴完公司都係唔多理

都知廠維修你唔望佢有啲咩好
唔係咩騎尼問題都當睇唔到架啦
不過啲轆打磨得唔好大細邊
行快少少左搖右擺,會剷草架
電車就試過

死症

我成日都話，
要屯元天獨立建國好簡單，
你大叫拆撚左輕鐵就得。

幾多年? 唔報atci?

大把atci都未升啦
tci咁小位，同站s10比

其實唔會，你肯搏肯做，上面一定有人見到

睇到都要排隊，仲要聽話
要參加公司活動、攞獎、晚宴做MC、仲要性別女嘅就升得快啲

有degree 係咪升得快d?

咁我地又唔係好多女同事啫⋯⋯

但會唔會有任何動作去分返開兩班車？

而家好似冇做任何嘢去穩定班次
結果朝朝都無定向

其實係有機器協助嘅，不過喺香港無人善用姐

咁我應該衰左次筆試 十二月中考 唔係好理解條八達通咩意思

所以特別顯眼
早幾年有個升得快到 不過最後都留唔住，升再高都走左去馬會

唔會，有啲要求係有學位，但最緊要其實係佢想升你依件事，唔想升你，你係教授都無用

輕鐵就難啲穩定班次嘅

人望高處呀，你估個個都電車女咩

追晒呢個 po 之後，發現香港人原來唔明白所有鐵路都有時間表（不論有無好似東鐵咁公開也好 ）

證明合併後嘅教育 / 宣傳真係好不足
啲客覺得我地啲車好似隨心所欲咁行

唔會去稔其實都有時間表，去確保班次同 inter-station run 嘅時間全部叫 under certain control

我唔准你咁話果幾個「大師姐」

鬼咩，乘客係唔會諗下點解架飛機車會遲咁多㗎⋯⋯⋯⋯
全部都只想到自己

其實我覺得係港鐵唔夠透明度
如果可以好似日本咁寫晒出嚟就正

另外而家更新啲顯示屏幕
西鐵由本身顯示兩班車倒退到得返一班車
比之前仲衰咗

只係識得 J 日本係無用的

香港人會睇時間搭車至算，而且啲人唔明白全地球嘅鐵路跟本避免唔到好 minor 嘅 glitch（我都唔敢用 incident 呢個字 ），如果啲車跟唔到個表又會屌

單係拉隻 PAD 就可能會阻咗兩、三分鐘，但你唔可能咁就公佈有事故，於是啲客又會屌點解架車遲

所以呢方面輕鐵幾好，因為例牌遲，早左當有賺
無期望無失望

其實啲波口位係自動定手動
搭左20年都冇見過入錯線

可以電動，可以手動

如果肯睇時間表撘車就唔會咁多追車夾人啦

點知架碼頭車會唔會轉號
等我唔洗係總站跑黎跑去

你永遠不會知道，
控制中心遲左叫車長改嘅話啲料就會亂晒

不要哭，我地車長仲勞氣過你。

有，網上有片，只係有事無俾你隻眼見到姐

其他地方都有呢啲調動，叫換皮，地鐵火車都會有人講呢個 term，去確保一啲車可以準時開出 / 有機會收番架車入 depot

但輕鐵會唔會咁樣收車入 depot 要其他巴打指教

倒番轉講，應該話輕鐵其實係 apply 咗各種鐵路 operations 嘅電車嚟

又出賣咗你係鐵膠

一般乘客只需要知道下架車幾時嚟，無需要量度依家列車服務嘅密度是否正常

況且佢掃到嚟緊四班車內，有一架個目的地有唔同果陣，就會出番四班車（係觀塘綫唔得，要問吓工程師點解 ）

即係

屯門
美孚
屯門
屯門

所以個設計已經係 fulfill 咗啲客嘅需要

會收車人廠，前提係有車出廠一換一咁補左個run ，一般都係負到仆街嗰陣用。

重鐵嗰邊我唔識

負到仆街會唔會跳 run ?

吓吓出入廠未好唔得閒

車長係未G41？

上次見到有個人係月台塞袋疑似係失物既野入窗比司機

有無做壞規矩 咁收失物常唔常見？

cut run 好大鑊，除非schedule收廠，如果唔係至少會有個run插出黎補飛，總之確保果個run要係running line上面行緊。

正常，返總站俾s20搞

g40
舊制（前kcr）係g50

不要勞氣，豬姐好愛你地

點解505班次咁疏

負到仆街就跳都無用㗎啦，一定要出車補

鐵路時間表係peak hr根本就廢，睇下atr就知乜事

負到仆街occ咪出大技reform

唔疏㗎啦，來回40分鐘左右車程最多有成10個run，紅日嘅話就梗係少啲架啦

Reform有時都解決唔到問題

點會唔得
peak hrs基本上都唔會做，盡量用hold車拉返平均d headway,過peak hr收車個陣做實得

不過樓下d s20就執crew執到傻仔

nonpeak reform加setback仲易搞

咁你就錯啦，
peak hour都會reform，
如果負8或以上就一定要reform，

Non-peak負10就一定要出車補，
唔係你點reform 都唔得，
你覺得叫咁多架車改料容易啲定出一架車補run另一架車收廠或者outstable 容易啲？

負得8分鐘即係爆獲啦，一定收車，唔係塞到仆街，正常有乜可能負到咁多 ，nonpeak更加無可能負10到 ，慢小小已經比人打落來催

正常URL一個peak負2-5都成日有

出入站拍卡機點解唔學歐洲咁設係輕鐵門口？方便好多

ATR 依家自己有技術問題，講嚟屣氣

未有 C 車嘅時候行緊 Mod 車果兩條 line peak hours 其實都好難差太遠

Sorry 正確嚟講應該係話 2013 年星期六瘋狂加車 + WIL 通車之後我地已經玩爆咗隻 ATR

你太睇少輕鐵，
係正常peak hour都可負11-13（唔好駁我，因為我試過），
non-peak負10都有可能發生（唔好駁我，我試過因為咁要揸㗎車出去補run）

係輕鐵系統裡面係乜都有可能發生

其實我地啲機都係門口㗎

而且 off-schedule =/= 係因一件事而 delay

就算係 EAL、MOL 日常因為 general delay 好、落雨好等等各種， off schedule 6 分鐘、8 分鐘都係好正常

佢係會全個表 offset 咗，而唔係話單純一架車停喺道唔郁 8 分鐘就 = 爆鑊

你地邊條粉皮係RT2停車煲熟左隻蝦

其實唔係，係朝早人迫到上唔到車嘅時候
見下班一至兩分鐘到 自然會肯「等多一兩班車」

但如果見到係三、四分鐘又或者唔知下班幾時到
一定會迫上車

負8不一定爆鑊
再講，催又如何，你搵個車手落黎，有車頂一樣都係負，所以彩佢ｏｎ９，樓上都係得個ｃａｌｌ字，有種你搵人撈我落車，我過對面接返自己個ｒｕｎ，揸少幾個站怕你有牙

ｐｅａｋ無車補咪又係順褪一個ｒｕｎ，無人撈咪揸住先，上面淨係識睇住個芒。

月台門口

屌，點解啲字全形嘅！

...聽障人士數目從 2007 年的 92,200
人，到 2013 年，已急升至 155,200 人,

點解當人老馮聽到架車响邊樹黎照車埋去

內門口

如果係咁嘅話以香港人嘅質素應該上落更慢

磨手袋

聽唔到就用眼睇啦 明知自己有病仲急住沖 替死咩

同埋呢 ... 個門口咁大

如果去到門口先兩邊拍卡上 / 落車，咁中間個空位就會浪費咗

其實都唔係好大⋯⋯⋯⋯三個人平排已塞住個門口

你錯了，自從kte+sil開左，mod個兩條已經差幾多下

想請問師兄你係點申請？填表？網上？招聘日？

網上填 form 係咪會石尋大海？

尋日網上填咗表，好驚無回音

未班車司機會搭咩返屋企

可唔可以一開始就申請做輕鐵車長？

終於追完post
留個名，畢業有意考

校巴

我經recruit send e-mail and CV上去

如果你個學歷正正常常嘅話，
多數都會有回音。

多口問句，你學歷係？

可以

來吧！

驚佢唔請undergrad
車牌已有1,2牌

咩學歷？

普通degree 一個，top up 個隻

夠啦

你見到有人衝紅燈都想追你架車 你會唔會等埋

大原則係見到等到就等
但係你衝輕鐵嘅行人過路燈，個人黎講我多數唔等，
你覺得你跑我應該等你，我覺得你拎輕鐵司機份工黎較飛
再講，衝燈唔一定追車，司機又唔識讀心，點會預先知道你想追車？

雖然非繁忙時間班次好疏（６、７分又有８、９分又有）
但係都係一陣間嘅事，為左快幾分鐘，拎條命黎較飛真係唔抵
請小心過路，唔係一陣車底見就大家都唔想。

見識到屯門醫院個站真係痴線
啲人塞住哂,上唔到車
之後架拖卡751走左

如果健健康康唔攰的話,,行一個站去兆康啦

咁就去馬啦巴打

見到後面架610係1,2分鐘嘅話就等下啦

唔關衝唔衝紅燈事，
係我決定畀唔畀你上嘅問題

然後單卡610客滿
幾架輪椅衝啊衝

對面月台

然後就開咪

上唔到車嘅乘客請稍候另一班列車

開咪順序係：

請盡量行入車廂中間

車門即將關上請小心車門

（你以為我想關心你啊？我想開車咋屌你，負五loading 10啦）

通常都唔開，我都唔急

可惜係對面（往友愛方向
要等下班

人生就係咁

有聲

成日都係咁啦

大馬路好多廢中 廢老衝馬路
怕唔怕車死佢地 最要打醒精神係元朗頭幾個站

成條輕鐵線同時有幾多個tc on duty
有係咪分收費區去睇條線

有無九龍人渣輕鐵

有，香港果邊都有

司機位右手邊閪門子儀器入面有一欄係叫load deviation
顯示嗰個係咩數字？
好似計緊時咁樣

咩站都有人衝出黎，試過有小學雞係walkway邊玩，明明見佢企定哂先開車，後面果個一推⋯⋯咁就車底，好彩起步唔快，隻小學雞係擦傷，自己爬返出黎

load係載客量，司機自己入，志在俾上面邊occ睇下架車大概幾多人，最多入到9（有乜理由上都上唔到成罐沙甸魚咁都唔俾人入10？）
deviation就係架車同行車時間表相差幾多，快定慢
負數就係慢左

其實入到99都係冇意義

一鳩呠柒佢地！！！！！！！

兩個，唔係睇收費區，係分南北區，以兆康做分隔

全程呠

呠到佢地反皮！

唔係話數字大少最後可以控制到個冷氣溫度 ?

返到癡晒線

輕鐵無得較冷氣，一係開一係關
所以投訴熱定凍都無用

講就勇武

得兩款車有個制畀你扭下囉「號稱三度掣」

做只可以叮叮叮

盡量都唔想用咹⋯⋯
萬一呠著個心臟病人真係害死人

有冇見過有人係月台揮手截車

一日返幾多個鐘？

有，會停，怕整到佢，佢行去度門度就再開車

有無試過行錯路

無
得哥應該都無

鐵膠問題
四款車你地對每款有咩評語
聽閒你地好唔鍾意大陸車

個個師兄都唔同，一期車最易上手，但都有人覺得太柔唔好推
反而係四期嘅門⋯⋯因爲行電唔行氣⋯⋯所以特別柒

得哥今日有冇行過751
個車長幾後生靚仔係咪你

上次藍地車死人果單野你點睇

平時主要duty邊區
好奇問

車長好似好多後生靚仔（好似係

有，如果可以嘅話都會開番

冇，開車前一定會對清楚啲資料

一期：易上手易控制，呢架都揸唔掂可以另謀高就

二期：同一期分別唔大，加速力度比一期更強，係迫力方面先天缺陷要人手遷就

三期：仲好玩過一二期，最中意揸呢期車，由於動力系統同一二期唔同，會有delay出現。

四期：大陸組裝車，動力剛猛但突兀，停車需要好有心機先停得靚，動力系統同三期車一樣

有行過，九點幾開始行
但未必係我㗎喎，輕鐵咁多靚仔

司機警覺性低係出事主因

天水圍

九龍人表示唔識喺輕鐵度企

有幾多個女車長？

係咪搖得好勁？

鬼知咩，
無興趣知呢啲嘢

樓主姓鄧？

元朗總站果個講起就嬲 返工趕時間 d車明知過唔到都仲要block住曬 加加埋埋等左15分鐘
之後日日都遠少少行去朗屏站算

揸車個陣會唔會聽音樂

你地背哂咁多個站真係好勁
初初係咪好難背？

點解每次係元朗總站開車無幾耐都可以咁chok
成日扶住扶手都會chok親

查飛隊幾點開工同收工

香港人性格係咁，
成日驚蝕一飛燈就好似輸左全世界咁嘛，
試過block 到我連續兩飛燈無左啦
好小事啫，最緊要你地安全。

唔會，自己係入面唱歌就得

係，其實唔止係記呢啲。

68個站，
150個月台（包括有特殊時間，特殊停車位置）
所有路口嘅名，限速
壞車處理程序

當初都唔知自己點捱過來

係咪出左總站之後第一盞燈就係咁？
定未出晒總站已經係咁？

理論上我地係running time嘅話佢地就會開工，一直到我地收車為止

郁左車就唔好開返門啦

又話驚自爆

爆多兩次鑊，壞多兩次車就記得

不能使用電子儀器及任何數碼產品

未出曬總站
有時繁忙時間好多人掂唔到扶手時會失平衡

嘩 真係記到仆街 佩服巴打

其實住開元屯天的話 站名位置已經記得九成

要記號碼、每個路口又有自己編號
月台雖然都有路捉，但都要記，對剛入職新人係非常複雜

btw得哥好正面，老屎忽十個有九個都好撚負面

我指架車未入月台前有人係月台當巴士咁截
唔係架車上完客佢先衝過黎
第一代輕鐵個陣見過

住大西北已經有個優勢

見過有人打架
車長衝出嚟好英勇咁制服暴徒

但萬一係個弱弱女車長點算

市區人真係唔識

冇郁車架我，郁左我連望都唔會望佢

正如我完全唔識電車

天水圍咁多人，實搵到我咩

咁肯定係超速啦

鎖自己係cab用radio匯報情況，
一般情況下都唔建議車長埋身肉搏

記得嗰陣時啱啱入職嗰陣知道要記咁多嘢心諗「仆街啦呢次」

不過做做下，其實會自然記得，上晒腦，
而家有時約朋友係輕鐵站等都會唔覺意講左個月台冧把出來

水圍CREW,,半年有得幾多班

食花生

430/3等

話說而家track walk 邊個帶

好似畀番OTDD嗰邊

勿相認就得，
唔好係我月台等緊接車嗰陣行埋來：「得哥」

我打聽到有幾個ci都上連登

今舖真係留名食花生

唔好嚇佢
上得登嘅都鬼鬼地,唔洗驚

我只是普通人一名

一定有啦呢層

咁係唔啱㗎

以前聽其他 LRL 車佬講過， 1、2 期容易控制到可以順住上天慈條橋，3、4 期反而無可能定住速上

上面講緊未有 C 車果時 ... 何來 KTE / SIL

不過 KTE 就算罷，一日油麻地去何文田行唔番 line speed 都唔好講乜野叫準時

係丫，藍地橋都係架

衝上去

一路衝一路大叫「屌你老母！」

好大壓力喎你

有個痴線佬

點解唔跟target speed?

重鐵撚向輕鐵撚師兄致敬

香港d輕鐵空間好細

五十歲有無可能入行
利申
有degree
之前做engineer
因興趣想轉工

下次坐中3,4期車聽下司機位有冇傳出"屌你老母"的聲音先

可唔可以答下我

唔係架，叫左之後架車真係會快啲㗎

可以試下，有興趣就來啦

我叫得好細聲

係咪成日見到啲人唔啪直接衝上車

我諗你講緊嘅應該係波口有嘢夾住拍唔點先會咁做，老實講，呢啲情況十年都真係無一次⋯⋯

有，大把

會唔會返到廠就話邊到特別多
叫查果班查多啲

唔會，佢地都係隨機抽來查

ktl未有kte都已經係唔count up當你贏架啦，加埋kte衰多小小姐

正解
舊輕鐵查飛撚答你
如果你問極飛點解查你唔查第二個
佢可以大條道理答你「我地係抽查,唔一定查哂成班車」

雖然通常都係查哂。

我未見過先例

每日幾乎每個鐘都有

(人地有月票你吹佢唔漲)

係因為你FULL POWER之嘛

人工幾多？ 工時幾長？

做咩畀人炒左

邊個?

住天水圍會派返天水圍區
住元朗派元朗
住屯門派屯門
會唔會咁編?

早更係咪得幾個會擺車過夜既大站同車廠做簽到?

上下午繁忙時間多左咁多車行走,
會唔會有更份係淨係返上下午繁忙時間中段落場?
因為我以前聽過西鐵車長講禾蟲更呢樣野
(好似巴士咁)

有人失更, 又冇後備車長咁點算?

呢d 真係好想知, 唔同巴士除左頭尾班車之外都可以收車

想知點解有陣時去到市中心站會轉車長

周不時見到啲車長戴住headphone開工
樓主有冇?

巴打有冇係正線行車時間載緊客時用過個電磁brake

車長無咩特別表現可言
點睇邊個有得升？
除左擦鞋奶西個啲之外
表面上佢會用咩準則？

要睇環頭有無位,舊陣時天水圍經常有位
元朗長期爆滿

紅字唔明

上下午12個鐘果啲係以前個年代有(有個詞語代表叫「X脾」唔識打,張開大腿咁嘅意思)
失更無SPARE就搵TCI上車
所以TCI就大SPARE

病假、請假係大原則之一
佢唔會講明,但大家心中有數(疾病歧視條例)

仲有爆鑊少甚至無、壞車處理得好、俾乘客讚揚、多參加公司活動/比賽攞獎、多人請假願意返黎OT等等都係考慮範圍。

仲有愛公司愛輕鐵

都要收工同食飯架
唔一定去到總站先落地(交車俾下一手俗稱落地)
有可能要執返正司機原先揸責嘅班次,係中途轉司機
又或者夠鐘收工又未有人接,揸多陣到有人接就中途落地咁就叫跳車。

車跣就會用,視乎情況該落就要落
其實跣緊果陣司機好驚

得哥唔做呢啲野

發夢見到好多年前 有位小朋友
成日放d M記茄汁係路軌

假扮血案?

即係早更車長只係會去天逸, 天水圍, 天榮, 元朗, 兆康, 屯門碼頭同輕鐵車廠呢d 地方簽到開工?

又搞重組?

下但係我細過果陣遇過幾次喇喎
仲要唔係波口位
btw你有冇撬過

輕鐵是西北的生命

正常狀況係分車廠、元朗、天水圍同天逸
(唔知兆康有無)

重組有撚用咩,路軌係得咁長,俾你多十架八架車都無用,都係塞住都係咁慢。

我有撬過,壞岔口
真係濕哂,因為未有REG到場

模範員工

想問輕鐵同西鐵d時間有無夾過
成日搭輕鐵轉西鐵上到西鐵月台都會走左架車 or調返轉

梗係冇啦！2個唔同系統點夾

得頭尾車時間有夾
其他乜都冇

每次行過喜利果個路口係咪都好驚d人唔睇路?

點解有時過分叉口 有d車長會勁慢 有d會皮住過呢

點解好多時啲司機喺埋完站開車/過燈位果陣，如果遇到對面方向有車駛緊埋黎要特登慢駛等過咗架車先行返正常速度
明明應該唔會hi到/兩架車中間冇行人喺度

每個路口都驚

有限速,片住過果啲心照啦

有機會係單擋,幫對面架車擋住個WALK-WAY唔俾人行出黎
原因係因為好多人鍾意近自己果邊車一過就衝出去唔睇燈,點知對面條路軌其實有車黎緊,行人根本唔會睇到或者睇到已經遲左

咁點解通常係市中心/輕鐵車廠
其他站好少見

感謝！

無計，香港基本上乜空間都好細

輕鐵無撚敵！！！！！

其實有時路軌上面係會有啲衰仔擺啲嘢上來，咁最保險就梗係落地掃開佢啦

如果我咁做應該畀人炒左

重組都係冇用，根本係人口設計問題⋯⋯
兆康有兆康更，不過夜晚唔會擺車

有，跣就會用

點入行？申請左萬鳩幾次 筆試都冇得考

有西鐵全月通，但坐輕鐵唔拍卡，俾人捉到有冇事?

有無車牌?

查飛POST唔問
無事

屯門區內都要半粒鐘

國產車同第二期日本車比
邊款難揸啲？

第一期同第三期澳洲車比
邊款易揸啲？

4期
1期

當你地班司機知道公司要再買國產車將二期車取代，你地有乜反應？

點解你地不載客列車都要停一停站，跟住再開車，唔可以直接飛站既咩

唔可以
一定要停一停

可以有咩反應
都要做架啦

放心，而家好似話未必會取代二期車

如果前面有walkway你試下唔停⋯⋯
停嘅原因係從行人角度去諗，
邊個會諗到你㗎車會飛住咁去⋯⋯
好危險㗎

天水圍區內只需廿三分鐘！

走左班有排等

似乎我冇收錯風

有1，2號車牌

⋯⋯⋯⋯咁慘，可唔可以講下你腥左啲咩去申請份工

非繁忙時間5-6分鐘一班（正常）其實已經好好

但事實係走左班都要等7-9分鐘

車長站務主住同巴士車長

我諗得哥係話你學歷同工作經驗之類？

咁好難幫到你

即係前面遲左連走兩架或者前面快左兩三分鐘

有時候啲燈唔生性我地都無能為力

得新毅進同1，2車牌夠考嗎?
幾多日大假?
身體檢查會睇d咩?少少血壓高可以嗎?
放幾日大假又得唔得?

1,2牌夠考，毅進都得
少少血壓高可以，不過盡量做番多啲運動丫，為健康又好，為乘客又好⋯⋯
身體檢查其實都係驗眼，睇色盲，驗尿同血
大假有一個月，分開做四個星期，
其他嘢，等到你入左來先再講啦

呢排忙得制冇做運動 d血壓又高返
btw thanks

再忙都好，健康最緊要

試過好幾次架車由杯渡落何福堂
會突然全車冇哂燈
好似停電咁 由得架車自己向下衝
然後就落到底又著返
究竟係點解？

點解番廠既車唔可以行610/615是但一條線但終點站係車廠前一個站
有時番ive係siu hong轉車見到啲車番車廠但又唔上客 明明就順路

近年505 d司機去到總站好似冇得休息咁
要跑去廁所又要跑返架車度
又成日delay個開車時間
兩架車一齊返總站都見過

我記得以前505 d司機好悠閒
去到總站set 10分鐘鬧鐘訓覺
個鬧鐘響就起身開車

係505難揸左定係cut左車？

610D 615D

每個電區與電區中間都有個連接位,我地稱之為「龍蝦」
正常OVER HEAD LINE電壓穩定,推POWER(你可以理解為俾油)果陣會一路用住電,但係經過「龍蝦」果陣因為係連接位,繼續扯電會同平時唔同,有機會發生你所講嘅「跳電」情況,通常都係俾盡POWER最容易發生

一般過「龍蝦」好少會咁處理(俾盡POWER),而且唔係每一期車(型號)都會有咁嘅反應,所以應該唔會每一次都係咁。

假如你係坐610係元朗上車嘅乘客,我車到你去龍門叫你落車,然後我係龍門站巡一次車廂收廠,你有咩感想?

落車果啲會覺得好麻煩,而我係龍門站清客果陣後面就會頂住其他車

我明白你係月台見到架車明明收廠行果邊點解唔車埋你好炆(收廠路線唔經石排良景,所以其實唔順路)不過請考慮行車安排

不嬲難揸,人又多左,車又多左
三聖站又ON9,身為總站得一架車

都係果句,考左先啦,一有機就入左黎先,排隊等升職。人工唔係話高,不過夠穩定工時唔算長。

有無聽過其他司機曾經行錯路？

揸緊車有事要落車咁點落 冇月台既情況下

21歲仔表示未搭過輕鐵

Sorry 補充返 中五學歷
第一份工係電訊公司文員 做左三年
第二份都係電訊公司文員 做左半年
第三份係考評局行政助理 做左半年
第四份就政府機構合約工 做左半年
最後一份係醫管局文職 唔記得對上一次申請果陣係做左幾耐

僱主唔鐘意成日轉工嘅員工

有，冇幾耐之前先有一單

通常都開頭門然後爬落去（有樓梯）

唔好理啦，再試下啦

試過幾次 想知係轉得太密定學歷唔夠照所以冇下文
朋友既朋友話要做黨鐵要有人介紹先入到 真唔真？

我承認我係跳落去
得哥太乖

夜晚杯渡返元朗, 614同614P的班次真係好疏... 有陣時仲會因為超過9分鐘個顯示屏乜都唔SHOW

次次坐614P諗住係兆康可以轉到任何一架車入元朗, 但其實都係等返架614
係咪有心咁安排

車長果啲唔會啦
黃馬掛都唔會選擇咁重鑊氣嘅位黎走過場。

我可以話你知,MTR 嘅HR入面分幾TEAM,除非缺人缺得好勁,如果唔係佢地揀人果個庫存可以儲落下一兩次開位,而且同一個位可以俾唔同TEAM負責

我自己就試過,TRAINING緊佢問我係唔係入左紙申請車長,我唯有答佢已經做緊。

所以等下啦。

無乜必要唔好搭

果邊啲車係特別疏,而且614好好推,快左都唔出奇,所以後面會隔得耐,你俾我揀我會走返去屯門站坐西鐵好過,反正轉乘有優惠

咁我再申請下啦

唔係次次都發生
終於知個原因
第一次見果陣真係嚇左下

有啲神手可以俾POWER然後回一回再俾盡都唔會有事
人車合一
BTW其實唔快得幾多
安全最緊要

我有份喺公司體制內爭取過重組，點算

食飯無咪一粒鐘？

報站pa係咪sense果啲beacon出架？
個側鏡係咪一郁車就自動收埋？
我大鄉里搭過一次見到好型

有,最少一個鐘,但半個鐘公司半個鐘自己
即係8個鐘更其實返8個半

側鏡係關門兩秒自己收,司機可以手動開
報站係計路程,車入面有個系統會計距離,司機可以手動RESET

既然你覺得個側鏡好型,咁講多句啦
個側鏡雖然係用電控制,但其實係行氣
如果架車有問題漏氣,塊鏡就有機收皮

對舊款車黎講,氣系統好重要,開門關門都係靠佢,
所以如果大家坐車無啦啦聽到好似漏氣咁嘅聲,又口多多無野做都可以提下司機
BTW,司機係駕駛室都有得睇氣量正唔正常。

啱㗎啦，重組啦！

見上面有人講跳電
有次見到有車埋站, 睇住支PAN著晒火花成架車跳晒制冇電
然後支PAN會自己降落左黎

仲有次係杯渡站1台, 車埋站開門落客, 但架車突然溜後, 車停定唔會有鎖轆防溜後呢D野, 平時揸車就話拉手制, 輕鐵有冇手制呢樣野

咁好彩俾你見到
落PAN都可以係司機自己落嘅

至於溜後......其實開左門應該就唔會溜後,因為一開門個煞車系統已經鎖左轆應該郁唔到車,除非入面打左制。

講得清楚D, 應該係開門同時溜後

咁應該係先溜後再開門
而且應該本身未停定?

印象中好似同步發生, 見到D人落車無啦啦跌平衡

哦...同重鐵一樣

哦 原來都係行氣既
如果漏氣勁得濟係咪都鬆唔到brake?

個站暗斜架？
基本上架車一開門就已經落左brake
但我唔清楚輕鐵係咪都係咁

輕鐵支pan 識唔識auto drop?
正解呀 開左門應該郁唔到

掃到野或者PAN FAULT有機會

開左門都溜後就應該係Brake fault

師兄
問返你個問題
知唔知ml2同920站係邊

我唔記增唇
920係三聖

睇下有冇機會係車廠碰頭

ml2咪就係三聖出黎同兆麟果個路口

ML2咪兆麟，豐景園，三聖嘅交匯處囉

紅巴？

想問下筆試有咩tips對上個次筆試唔明咩叫$70蚊既八達通(已包退還金額$50)

紅巴
咩事

中六畢業得唔得

得

啫係入面有20，加埋按金50就70蚊

絲

???

冇，叫下你

其實係咪同電車一樣有電制，亦有風制以防溜後?

得風，排晒氣就鎖轆

即係個controller 做哂再生制動同推鬆風

Regenerative brake係電嘅

咁高速用disc brake 仲唔燒碟

係咪vvvf?

咩叫vvvf？

紅巴

基本上你返日頭係車廠出現都好大機會見到我

屯碼落地食飯架？
會唔會帶飯？

錢車收廠

都有人會帶

巴就無得估
絲就一眼睇哂得咁多

no

講多少少喇
我唔係返大樓果邊
仲要成日發出嘈音
又要將d野舞龍咁舞

錢車幾時會收錢？
開一隻客門收？

人工福利係點?
每日工作時間 同 放假係點安排
大假幾多日 同埋 射波又點?
花紅 雙糧

S20?

日日都差唔多時間,你留意下

開頭門收

自 好似唔係頭門
N年無揸過

入職而家幾多要問下得哥
有早夜津貼,洗衫津貼
每日最長返8個半最短返6個半(已計飯鐘)
大假會連GHSH一齊放,一年4個星期
射波分單頭同LONG SICK
單頭一年12日(好似)
LONG就120日(都係好似)
雙糧一個月花紅一個月咁上緊啦

係咪兩個人做？ 一個揸 一個負責收？

通常都有3個人收,司機有司機揸

收係咩人收 tci?

Total有幾多個crew?

400幾個

有班人專做錢

陣容龐大

有冇得炒更？

L_k哥好唔好人

試過元朗返屯門，搭761P入元朗站個陣有架614啱啱出緊嚟，之後返到屯門站架507轉緊去市中心個陣同一架614就係杯渡出緊嚟 轉嚟轉去只係快得一個車位如果唔係614而家咁疏真係一程過算數

行上去西鐵站＋等西鐵＋車程
真係同搭輕鐵差唔到
屯元天既話，真係搭輕鐵仲好

輕鐵點解可以咁撚慢，你揸嗰時有冇瞓著?

冇，一定瞓飽先番工，
我地份工好多嘢要顧，
瞓著左就仆街。

輕鐵慢一係唔順燈，二就多客，三就前面塞車。

其實仲keep住請緊

維修車輛？

入職而家14k左右

我有時候都會當遊車河
我愛輕鐵

請唔請人

懶人最愛

算係咁
退休工
一星期返6日

講左唔係返大樓果邊

講得唔清楚 份卷寫$70小童八達通(已包退還金額$50) 即係入面都有20蚊咁解?巴打唔好怕我煩 真係唔係好理解

有贝條問題想問下

1. 月台頭位多咗個LED走馬牌。平時就loop住月台服務，一有車入站就轉咗做door door door。係咪用黎提車長開閂門？

2. 以前見收錢車會齋開一道門，齋開中門/尾門都見過。平時做客車頭門又可以閂遲啲。係咪另外有個制揀開邊道門？

cocacola?

基本上頭門可以獨立開，而中門同尾門係做錢車果陣會打制暫時廢左其中一道，頭門就鎖住，咁開門就開唔到

其實係計鐘，所以成日都放孖day

得哥我啲雞皮成地都係啦

係唔係有大sir睇緊 我係折手

成日請

變左招聘post

$50 按金

+

$20 可用餘額

咁都唔明咁你入嚟見乜

但係其他八達通 好似成人 係寫$150成人八達通
都係同樣50按金 100可用餘額? 唔好意思 個陣做卷唔太明 記憶又麻麻地 表達得唔係好好 麻煩晒

無錯，exactly就係咁解，如果想加深記憶嘅，去退一張八達通試下。

P-way伙記？

唔該晒你 上次筆試應該太緊張 希望下次心水清d

期待有日會見到你係我地嘅團隊出現

1. Platform duty就係，door door door其實係提啲客唔好衝門⋯⋯（一啲意義都冇）

2. 有個頭門掣可以咁用，剩開尾門嘅話，鎖頭門，isolate左中門啲氣就得。

殊

唔該得哥

痴線有邊個上緊車會睇個三個door loop住會聯想到係叫佢唔好衝門

而家有個叫mind the door 嘅應該就係提司機睇住夾親人。

放心，無人知

+01

得哥我仲有個問題想問
二代咪有隻齋拖卡既...其他代既車可唔可以拖佢出街？

我覺得好柒

以前一期車有拖過佢出街⋯⋯
而家已經冇

我只係上網見有人影到齋拖卡係廠有人控制佢自走

柒到喊

佢係可以就咁自己行⋯⋯

月台door door door唔講真係唔知係比乘客睇, 公司最鍾意做D曬錢的野
話時話, 架四期1123之前用緊D藍色扶手膠帶, 仲乜轉番去用青色硬膠個隻

不過講真個D藍色膠帶極之討厭用佢, 用到隻手紅晒又痛
公司仲話合乎人體工學設計, 心諗都ON99

連司機都負皮佢仲敢搞落去咩

果隻膠帶又核突又唔樂用

其實有冇得建議每個站既到站牌轉晒做三行
成日係啲4線月台到比兩部同系列路線用晒個牌
例如良景站有505 507 615 615P
成日就比615 615P用晒...
我要去建安望住個牌都唔知等505好定615系列青雲落好
如果有埋天氣報告提示仲想死

呢隻扶手其實都係鐵道車輛市場嘅大路野嚟
英國同其他地方都有車用緊

香港人揸唔慣

我地都幫你唔到⋯⋯⋯⋯

大路嘢唔代表啱我地嘛

無錯

輕鐵轉左轉右係咪手動
之前好似見司機打方向燈路軌就跟住轉

可入料轉,但平時係有個盒仔接收你條路線然後俾路你

佢可能仲未GOOGLE到個答案俾你

Couple
孖仔先有

睇返頭幾頁有講
btw樓主點解唔肯答儀表板上面個龜同大象代表咩

龜係限速，就算你推到full power都係行5k
象係扭住佢，由起步至10kph會加大扭力，救壞車用。

我記得上面有人答左。
所以冇答。

答左㗎啦，係好耐之前其實仲有個B牌

係咁易就好

點睇今日果單野

係咪可以開得快啲

不可超速

如果係輕鐵會散得好快 一開門走哂

我今日搭個架開到成架火車咁

這是不對的

1. 班客應該自己散走
2. 花生唔係咁食，自己條命都唔理，死左唔好賴我地。

利申無食,見到單野都O左
諗起某套寵劇某集某個情節

但認真咁講, 繁忙時間架車接近full晒, 突然有痴線佬放火, 走都未走已經燒到好多人, 仲可能真係燒死人
元屯天好多痴線佬有D驚驚

放火都放唔切,站同站之間咁短

放心，無人會夠駕駛室入面嗰個痴線

上斜大叫屌你老母

其實架車點解要入沙

次次入親大西北都會專登坐下輕鐵
利申:馬鞍山撚

我估
同電車一樣
用黎緊急停車？
或者用黎平衡返部車既重心？

鳩估

增加摩擦力起步(好似係)

係增加制動摩擦力 通常見落雨天會常用
有錯比番專家補答

張個人八達通殘哂有冇得換

自行整唔見

唔好跟蹤我

可以一試，但唔包保換到

邊有

對，跣果陣用

多謝乘撘輕鐵

報失
然後領返張卡number唔同左

利申:試過幾次唔見左張八達通

架車跣嗰陣會噴落頭轆位置增強摩擦力

做乜咁大頭蝦

點知你地

都唔知點解會咁
想搵張八達果時就唔見左lu
唯有打去報失

你諗多左

以後企車頭位耳貼玻璃上斜等聽屌你老母

差好撚遠高崎線都砌得低你啦，唔好講琦京線果堆

癡漢發現

日本係我地嘅幾十倍⋯⋯
無得比

童年夢想
讀緊IT，但都諗緊做mtr狗會唔會好過

然後再擺上黎呢到

巴打有無試過遇過依啲人

會唔會好過指嘅係？

癡線

暫時未有

放心,我唔會
哪有時間去天水圍

假如想投訴, 應該點做

輕鬆過IT，福利好，人工唔太差，唔會經濟差第一批俾人炒

元朗無斜路
屯門有幾條
係機會啦飛雲

28818888

有啊，call人黎搞

其實呢份工三餐溫飽一定唔成問題，
永無ot就更加係無敵。
經濟差都要撘車㗎，司機點會炒

今日先係cab入面唱幸福摩天輪

當時同fd傾到兩個重點：
1. 萬一香港淪陷，去左外國，呢個工作經驗對我完全冇用，冇人需要個外國火車司機，最多同新仔一樣。
2. 福利無敵，做空少拎機票都會坐飛機坐到驚，但mtr係一定要搭，免費交通永遠用得着

同埋輕鬆係咪真，d 更點計，有冇得搶住返晨早更，我覺得早返工早收工好正。
厭力大唔大，同事係咪少交集，冇乜濕鳩事

入到去揾人夾入組頭(都係你一齊入職個班同學夾)
區區玩法唔同
屯門區宜家好似要2供1(某d好似可以1:1)
天水圍有特別玩法

真係一個痴線佬

悶丫嘛

星期六日可以睇下女算係咁啦

點頭打個招呼就實會，
至於傾唔傾到計就隨緣啦，
我就係嗰啲唔中意係工作環境多講嘢嘅人，
所以份工其實好啱我。

濕鳩嘢就梗有，睇下你好唔好彩

輕鬆就真嘅，做耐左嘅話真係唔經唔覺又一天

其實日日都可以睇女

今朝輕鐵發生咩意外？
搞到冇車搭要搭的士

學生妹
師拉

肥婆

點解星期一到五早上好撚多人就單卡星期六冇人就攣卡？505

得哥
內部係咪有指引所有車都要去站頭上落？即使站入面有一部單卡上落緊都要等佢開咗車先入站
我見無後車長會兩部一齊上落（除咗屯門站間唔中有）

我只係諗到好多老友記妹下妹下咁揮住手叫得哥等埋佢

好想加入
我鐘意諗嘢，但好唔鐘意幫人諗嘢
辛辛苦苦做出嚟嘅嘢唔屬於自己真係好on9

推到1001